大埔九巴翻側 邪門2月10日 曾發生港鐵縱火案1死8傷及八仙嶺山火5死13傷

大埔公路傍晚發生造成至少18死62人傷的嚴重事故，無獨有偶，今日亦是釀成1死18人傷的港鐵縱火事故一周年，而在22年前轟動全港、導致5死13傷的八仙嶺山火，同樣於2月10日發生。

2017年2月10日晚上7時13分，一列荃灣綫往荃灣方向的列車，經海底隧道前往尖沙咀站，第一卡一名張姓(60歲)男乘客，期間不斷喃喃自語，並突然高呼「我要燒死晒你哋！」，其後更取出載有易燃液體的酒樽，向自己及身旁乘客淋潑，並用打火機點火自焚，有乘客走避不及，身上衣物被燒著，皮膚亦被燒傷。連張在內，事件造成19人受傷，當中4人情況一度危殆。而張則因嚴重燒傷，留醫3個月後，於5月14日因器官衰竭不治。

另外，1996年今日中午，馬鞍山馮堯敬紀念中學49名學生及5名老師到八仙嶺行山，期間有人疑吸煙後遺下煙頭引發火警，火勢迅速沿山上方向蔓延，師生需攀過石壁逃生，2名老師在協助大部分學生攀過石壁後，因趕不及逃離而葬身火海，事件中亦造成另外3名學生喪生，13人受傷。

可能2月10係deadline
下面要交數

只係知96同18既2月10號都係星期六

痕仔